五眼聯盟：華毀爆疫證據 《人民日報》圖卸責 稱法有「未知病毒株」

全文 link

五眼聯盟：華毀爆疫證據
《人民日報》圖卸責 稱法有「未知病毒株」

澳洲媒體據稱得到一份「五眼聯盟」報告，內容顯示中涉刻意隱瞞並摧毀武漢肺炎在華爆發證據，令病毒最終蔓延全球。美國國務卿蓬佩奧昨日又表示，有大量證據顯示病毒是源自武漢的實驗。。。。。。。

相關新聞：新華社樂高動畫譏美抗疫不力

法國飽受武漢肺炎蹂躪，淪為疫情最嚴重的歐洲國家之一；圖為民眾於露台為醫護鼓掌。

五眼聯盟（Five Eyes）是澳洲、加拿大、新西蘭、英國和美國組成的情報機關簡稱。澳洲《每日電訊報》取得的研究報告長達15頁，詳細列明去年12月開始中國的行動如何導致疫情全球大爆發。報告指，中國政府在正式對外通告疫情爆發前，已知病毒可以人傳人，但選擇的行動卻是封鎖消息和銷毀。。。。。。。。。。。。

武漢病毒實驗室負責人石正麗受五眼聯盟重點調查。

質疑世衞對中國瞞疫沉默

此外，中國又拒絕提供活體病毒樣本予正努力研發疫苗的國際科學家，讓疫情大規。。。。。開有關病毒遺傳序列的數據，但其後被關閉。報告稱，儘管一早已有證據證明，中國從。。。。。局一直至1月20日前，仍否認病毒高度人傳人。。。。。提出質疑。

報告稱，中國在2月時居然仍要求美國、意大利、印度、澳洲、東南亞鄰。。。。。行實施嚴格的「封城」防疫措施。美國情報部門未證實檔案是否存在，但一名高級官。。。。。與美國情報大致相若。另外，美國國務卿蓬佩奧昨日受。。。。。是源於武漢的實驗室，就在這星期」。

《人民日報》刊文指法國疫情是由本地流傳的病毒引起。

蓬佩奧：病毒來自武漢實驗室

面對圍攻，中國依然故我，繼續推卸責任。《人民日報》昨以《巴斯德研。。。。。。地流傳病毒毒株引發》報道，抽法國的巴斯德研究所一項研究報告發現，當地疫情與。。。。。的病毒並不相同，指法國的病毒是來自本地流傳、來源未知的病毒毒株。不過，翻查發。。。。強調的是需要注意地理上廣泛基因排序的重要性。中國國家衞健委公佈，截至昨日凌。。。。宗確診個案，當中包括一宗山西的本地感染病例，累計確診病例增至。。。。。宗，。。。。。人死亡。

《每日電訊報》/法新社

你啲省略號做乜鳩